世界衛生組織以及成員國正式認定「遊戲成癮（障礙）」（Gaming disorder）為一種精神疾病

據日本經濟新聞報道，在5月25日日內瓦舉辦的年度大會上，世界衛生組織以及成員國同意並通過了第十一版《國際疾病分類》草案，正式認定「遊戲成癮（障礙）」（Gaming disorder）為一種精神疾病。

根據世界衛生組織給出的定義，「遊戲成癮」需要包含一些三種特征，並且至少持續了12個月的時間：

1、遊玩游戲的頻率、強度和時長以及對於遊戲的情景缺乏自制力。

2、玩遊戲的優先級遠高於其他生活興趣以及日常作息等。

3、過度遊玩游戲導致了負面影響後卻依舊持續遊玩，甚至可能加大遊玩力度。

世界衛生組織希望在今後不斷推進相關的治療研究項目，通過收集此類疾病患者的數據，來找到有效的治療方案。而目前能夠針對性治療該疾病的醫療機構寥寥無幾，如何有效地治療還是個有待解決的問題。

我們是電競師
不是精神病人

好易上癮 但又可以隨時戒 咁叫咩

掛機game可以治療遊戲成癮

根據世界衛生組織給出的定義，「五毛成癮」需要包含一些三種特征，並且至少持續了12個月的時間：

1、發表愛國言論的頻率、強度和時長以及對於發表言論的情景缺乏自制力。

2、發表愛國言論的優先級遠高於其他生活興趣以及日常作息等。

3、過度發表愛國導致了負面影響後卻依舊持續發表言論，甚至可能加大發表力度。

有冇人諗過其實係萬能Key嚟

禾有病

根據世界衛生組織給出的定義，「女權成癮」需要包含一些三種特征，並且至少持續了12個月的時間：

1、發表女權言論的頻率、強度和時長以及對於發表言論的情景缺乏自制力。

2、女權主義的優先級遠高於其他生活興趣以及日常作息等。

3、過度女權主義導致了負面影響後卻依舊持續發表言論，甚至可能加大女權力度。

間歇性遊戲成癮

電莖可以入殘奧

拎唔拎到白卡？

返工成癮呢

正想講呢樣
仲有訓教成癮

根據世界衛生組織給出的定義，「奶共成癮」需要包含一些三種特征，並且至少持續了12個月的時間：

1、發表奶共言論的頻率、強度和時長以及對於發表言論的情景缺乏自制力。

2、奶共的優先級遠高於其他生活興趣以及日常作息等。

3、中共對自身生活導致了負面影響後卻依舊持續發表言論，甚至可能加大奶共力度。

打機上癮係病
但係為左變性去閹自己就唔係病

閹自己最多閹一次姐

整容上癮不停整都係精神病

沉溺喺自己中意做既嘢=精神疾病？
世衛都on撚9

實際d
有冇傷殘津貼？
冇就收皮啦

有冇醫生寫紙請病假先

睇精神科

咁d棋藝家沉迷捉棋算唔算有病

又唔係DSM-6話，無用。

同性戀有病都未到打機有病喇,好搞唔搞走去搞男人仲唔係有病

個重點係「自制力」
明明知道要做正經野都繼續打機係病態 太得閒而打好耐機係另一回事

冇自制打機確實會係個大問題 支持UN

多餘啦，係娛樂都係咁架啦
以前無咁多機打咪又係個個落街踢波打波